# 拉氏变换

## 定义（在这门课里不重要）
$F(s)=L[f(x)]=\int_{0}^{\infty}\,f(x)e^{-s x}\,d x,R e(s)>0$

$F(x)$称$f(x)$的像函数，$f(x)$称为$F(x)$的原函数

## 常用的拉普拉斯变换

|原函数|像函数|
|--|--|
|$1$|$s$|
|$x$|1/$s^2$|
|$x^2$|$2!/s^3$|
|$x^3$|$3!/s^4$|
|$e^{ax}$|$1/(s-a)$|
|$\cos(ax)$|$s/(s^2+a^2)$|
|$\sin(ax)$|$s/(s^2+a^2)$|

## 举例

求函数$f(x)=4x^2-3cos2x+5e^{-x}$的拉普拉斯变换

答案为 $F(s)=\frac{8}{s^3}-\frac{3s}{s^2+4}+\frac{5}{s+1}$

## 移位定理

有许多函数是由函数本身乘上一个指数函数组成的$e^{-x}\sin2x$,我们如有下面的移位定理：若已知$f(x)$的变换是$F(s)$，则$e^{ax}f(x)$的变换为$F(s-a)$

例如已知$L[\cos2x]=\frac{s}{s^2+4}$ 则 $L[e^{-x}\cos2x]=\frac{(s+1)}{(s+1)^2+4}$

## 导数的变换

若$L[f(x)]=F(s)$,则

$L[f'(x)]=sF(s)-f(0)$

$L[f''(x)]=s^2F(s)-sf(0)-f(0)$

例如：已知$L[f(x)]=\frac{s}{s^2+9}，f(0)=1$则$L[f'(x)]=\frac{s^2}{s^2+9}-1$

## 积分的变换

若$L[f(x)]=F(s)$,则
$L[\int_0^xf(t)dt]=\frac{F(s)}{s}$

## 用于求积分

由于变换本来就是积分
$F(s)=L[f(x)]=\int_{0}^{\infty}\,f(x)e^{-s x}\,d x,R e(s)>0$

若我们令$s=0$，则有

$F(0)=\int_0^\infty f(x)dx$即要求这个积分，令拉普拉斯变换的$s=0$求出，积分本身也要收敛

例：已知$L[e^{-x}\cos2x]=\frac{(s+1)}{(s+1)^2+4}$，求积分$I=\int_0^\infty e^{-x}\cos2xdx$

积分本身是存在的，所以只需要令$s=0$得
$I=\int_0^\infty e^{-x}\cos2xdx=\frac{(s+1)}{(s+1)^2+4}|_{s=0}=\frac{1}{5}$


## 用于解微分方程
利用拉普拉斯的微分积分变换，就可以把微分方程变换为代数式进行求解

例：求微分方程$y'+y=x,y(0)=1$

对两边进行拉普拉斯变换：$L[y'+y]=L[x]$

$sY(s)-y(0)+Y(s)=\frac{1}{s^2}$

带入初始条件求解

$Y(s)=\frac{1+s^2}{s^2(s+1)}=\frac{1}{s^2}-\frac{1}{s}+\frac{2}{s+1}$

反变换 $y=x-1+2e^{-x}$
